有冇人俾下意見我點算好

我係咪有病

每次拍拖都好介意人哋以前個ex
我仲會因為佢個ex而同另一半嘈交

偷偷起個ex底
搵曬佢哋以前嘅嘢
自己睇完又喊
e.g. 佢個ex以前成日上佢屋企
佢而家叫我去 我會覺得好嘔心

我咁樣係咪一種病？
我一直嘗試接受每個人都有過去
但我不停失敗
我直頭係介意人哋過去
我呢啲仆街真係好黑人憎

P.s. - 另一半前排食飯無啦啦提佢ex個名
- 佢ex著衫好露 我好保守 佢叫我著少啲
- 佢ex斜陰 佢前排叫我試斜陰

唔知佢係咪佢掛住ex
我可能下次要搵個A0拍拖

有冇人俾下意見我點算好。。。

但你自己都唔係A0

On9 你自己都拍過拖 有咁多個ex 你有咩資格去介意人哋？

心態調整問題？

我得1個ex
我都明呢啲道理
但我唔知點解改極都改唔到呢個壞習慣
就係想問吓大家有咩方法令我改到

請問有例子嗎？

我就咁睇係 你現任提到ex 你不自然將自己同佢地比較

如果你自己係信任佢，自己都有自信嘅，跟本唔需要咁樣比較

其實都係
我個人冇乜自信
而且對愛情呢樣野好冇信任
因為我上一段感情俾人玩到死死吓

可能我要有自信啲。。。

俾啲自信自己，始終人哋都已經係過去式，太過介懷其實無補於事
如果你條仔成日都針住你個ex同你嗌交你都會覺得煩㗎
同埋佢都同得你一齊肯定係你多少有優點可以吸引到佢

不過佢如果不時就提起佢個ex你最下次好冷靜咁同佢傾下，話俾佢聽你唔鍾意咁
雖然你要尊重佢嘅過去但係佢同時都要尊重返你
你係一個獨立嘅個體唔係佢個ex嘅代替品
如果佢唔諗住改嘅咁呢啲仔就飛鬼咗佢啦

或者可以咁講，係缺缺安全感
安全感呢家野可以係佢比你
但都可以係你自己比自己

拍多幾次就慣你會介意應該係源自於你冇自信同你唔相信你男朋友
揾啲世藝做下 學吓新嘢 做吓運動
一來增值自己 二來令自己唔好用咁多精力focus係男朋友身上

謝謝你

我前排都係度諗自己係咪佢ex嘅代替品
我都俾唔到個確實嘅答案自己
有時我唔知點同佢開口講佢ex
因為以前試過講一次
之後嘈大交
我覺得對佢嚟講我冇佢ex咁重要

我諗安全感都係自己俾自己好啲

每次拍拖都會認定咗另一半
唔敢想像要拍多幾次

我會試吓相信佢

我成日都令自己好忙 等自己唔好咁掛住佢

安全感點比自己，睇下雙方點協調架啫

唔洗話驚失去佢，而唔同佢提安全感嘅問題

越驚失去，越容易失去

我係咁覺得

知道了 謝謝你